覺唔覺得古典音樂好離地？

唔覺
話說小弟年幾兩年前開咗個網站，專寫有關古典音樂嘅文章，主要由歷史角度去介紹每一首歌，希望消除大眾認為古典音樂=高深、難理解呢個觀念

咁近來就有個念頭，參考咗Spotify Browse呢個功能，砌出唔同主題嘅Playlist

希望藉此擴闊大眾聽音樂嘅範圍 Playlist由古典到爵士都有，當然唔少得電影嘅配樂

有興趣嘅可以到 follow我地同埋啲playlist

Anyway，希望各位巴絲打可以支持下我地呢個小本經營嘅網站，入面每個部分都係我呢兩年嘅心血 有咩不足請見諒、屌得細力啲

請大家like下我地嘅Facebook page同多啲share俾你地鍾意音樂嘅好朋友 我會好感激大家

仲有就係，我地會幫人寫場刊曲目介紹(考試AT LT FT之類免問)，有興趣可以click入去睇下

當然要收翻少少費用 費事俾人屌做爛市 當係支持下我地幾位90後學生哥

有咩問題歡迎同我地聯絡

多謝大家，記得like page啦
我知香港個音樂圈子好細但識我唔好起我底thx

一直都好享受聽古典音樂
但係週圍都揾唔到有人講

好多人有聽開但唔講

好鍾意

俾個like支持我哋

好文要推

一堆樂器一齊響但分明
每位作曲家有自己風格
等等等等

古典音樂真係正

利申：只有基本樂理知識

支持
不過自己平時來來去去都係聽開果幾首最鍾意既

鐘意/中意

有時想揾某種style 嘅音樂，但唔知點揾，其實可以係邊到揾呢d好specific 嘅種類list?

你形容下？

其實我覺得你地可以跟HKphil/HKSL啲節目寫簡介，等啲觀眾（年輕個啲）有興趣入場聽

Btw, 你係舊登個陣開始睇

搭單一問

4月11號 有冇巴打一齊去聽piano concert
利申已經買左 未必連位

Beethoven Piano Sonata No. 8 in C minor, Op. 13
Chopin Fantaisie Impromptu Op.66 in C-sharp Minor
Chopin Nocturne No. 20 in C-sharp Minor
Chopin Etudes No. 4 in C-sharp Minor, Op.10
Chopin Ballade No. 1 in G minor, Op.23
Rachmaninoff Preludes No.5 in G minor, Op.23

Intermission

Edmonda Lam and Pearl River Cinema Philharmonic Orchestra from Guangzhou
Conductor : Professor Yau Tin Fu (renowned conductor of the 1960's generation) :
Yellow River Piano Concerto (Arranged by Yin Chengzong, Liu Zhuang, Chu Wanghua, Sheng Lihong, Shi Shucheng, and Xu Feixing)

無錯，舊年差唔多時間開過post

收音機成日聽

留名

lm支持

留名支持下
之前試過開youtube啲playlist鳩聽

Hi

Lm支持

聽開歌劇

邊啲？

小提琴L
黎緊挑戰入apa

唔定，其實係有時想揾bg music黎表達感情，有時想要悲傷，有時要澎湃，雖然youtube有好多，但好多都無名，唔知點揾

download 個app叫soundhound
其實我哋嘅playlist好多都啱唔同情緒聽

成

成日覺古典音樂好rock由其係睇完莫札特傳首opening

有無link

support classical music

all the best

根本流行音樂都離唔開古典所建立既野 你睇malmsteen首野完全係baroque野黎

覺

幾百年黎古典音樂就係貴族先會聽
本身就係啲好小眾既玩意

Symphony No.25 in G Minor,K 138：1st movement

去到後期已經面向大眾

留名學野

Vivaldi 好metal

Beethoven好jazz

btw高登個時已經有follow

有冇巴哈jj

得罪講句，求其一首k pop都吊打classical

又長又悶

style都唔同

聽kpop原來真係令人on9啲

無記錯佢係假膠

Chaconne

識古典音樂既人，先係真正識音樂既人

成日喺facebook見到

利申 聽開流行音樂

小弟4月會去Marinsky Theatre聽Mozart. Requiem
好開心

Chopin好正😍😍

聽左幾十年古典音樂
真心覺得離地既
啲chord 作法
無啲基本既樂理基礎 都會好難理解
識欣賞既人自然會欣賞既一樣嘢

小弟好鍾意聽chopin尤其4首ballade同nocturne, 成日想揾多啲唔同作曲家聽下，但聽親都好似好悶，冇chopin嗰種感覺咁精彩，有冇咩推介？

Liszt brahms Debussy ravel rachmaninoff scriabin 既piano works

留名

玩開

thx巴打
liszt hungarian rhaxx唔識串又係好正

fugue in d minor

我都想去

聽開好澎湃既交響樂
但d 朋友話我扮曬野 屌

特別鐘意 1812 overture
Adagio and fugue
仲有 4 seasons
特別係小提同大提琴

巴打仲有冇咩澎湃d 既推介

Metal 都比唔到我呢隻既澎湃激昂

另外我想問下
其實佢有咁多
symphony 又咩咩 major

其實佢地係等於咩意思 同點樣分

唔該巴打

Major 同 minor 係講緊 大調同小調 abcd等等加埋有24個調
澎湃黎講基本上經典既symphony 都好澎湃
參考beethoven既357th symphony， brahms 1~4
Tchaikovsky 4~6
簡其中一首 都就你煲一頭半個月

如果你唔想聽咁長 又鍾意鋼琴
試下呢幾首我幾鍾意 schubert piano sonata no19 movement 1, no20 mv2

唔該巴打 我比較鐘意 小提大提琴

電話不斷loop Brahms 同 Mahler Symphonies
推

柴記嘅overture
Eg. Romeo and juliet
Mahler symphiny
No.5最易入口
R strauss 嘅don juan
also sprach zarathustra
Dvorak symphony no.9
基本上係入門級聽住先

作為一個聽開rock嘅人我成日覺得rock同metal就係現代嘅classical

大家有咩
romantic period嘅歌推薦

specific d

係咪violin partita嚟

原來係toccata and fugue 我見到fugue就諗起violin partita 1

Sor係sonata 1

正

本身就係貴族養班人作曲俾自己嗰圈聽

想知有冇推介嘅古典合輯買
個人比較鍾意買碟聽

柴1小提琴協奏
拉赫曼尼洛夫第二綱琴協奏
次次聽到起雞皮

呢首

終於搵到貓仙同好
佢4月12號場九展音樂會幾時先有飛賣

我幾鍾意dvorak(不過好大路)

有冇巴打同好

8th Symphony 同 9th Symphony (好大路)

Cello concerto

留名想識多啲，Playlist只有古典聽開呢幾隻
symphonies : Beethoven, Brahms, Mozart
string quartets : Beethoven
另外仲有隻Itzhak perlman全集

個人比較鍾意beethoven，除咗佢同Brahms仲可以聽邊位？
佢兩個係咪風格比較相似？
因為Mozart不太啱口味所以好少聽(可能遲吓會鍾意 )
而家上巴打啲網睇下先
利申：唔識樂器

between見到11月Gustavo Dudamel喺香港會有表演-Beethoven symphonies 1-9
未試過聽live，香港係咪著causal去都得？

屌你差d負評左

試吓呢啲

Beethoven同brahms你聽過邊啲
如果你開始就呢兩個人既話 其實可以發掘深啲 因為佢地有太多好既作品
例如beethoven既32首piano sonata 同埋brahms既室內樂
另外同beethoven差唔多時期既有mendelssohn同schubert
當然你可以試下俄國同埋法國野

Beethoven 仲有10首 violin sonata
Piano concerto no5 emperor

我今日聽既立雜野，，

題外話: anthony hopkins(演west world同hannibal果個)真係好屈機 又識畫畫又識作曲

最愛Debussy d鋼琴曲
淡俗又有一種虛幻既感覺

多謝巴打
唔計上youtube聽
平時聽開Beethoven symphonies 1-9 , Brahms 1-4 symphonies
Beethoven string quartets 1-16

而家諗緊買埋Beethoven嘅piano concerto,violin concerto好，定係試下聽其它人嘅symphony好，窮撚冇咁多錢成日買碟 (我只係買itune碟)
仲未係好好奏鳴曲，我比較鐘意砰鈴嘭冷多啲

買左d入門古典碟黎聽
但聽開band難免覺得有d悶
不過最近翻睇完交響情人夢都對古典好有興趣

就係因為交響情人夢 Beethoven symphony no.7 係我至愛

我都有呀
Mozart 都有
仲有隻交響情人夢原聲帶

砰鈴嘭冷黎講 經典既symphony，，都好
砰鈴嘭冷 除左我之前講tchaikovsky4~6,
Dvorak8~9,sebilius5,bruckner4都可以試下
既然你聽過beethoven既string quartet
其實都可以試下 brahms既string quartet no1~2

小提琴既話 咩四大小提琴協奏曲:beethoven,brahms,tchaikovsky,
mendelssohn 可以聽下
另外sebilius既小提琴協奏曲 都係好好聽

個個都鍾意 Rach 2
有冇人鍾意 Rach 3
我覺得正過 2
次次聽完都有種好滿足嘅感覺

上年 hkphil 個 Rach 2 concert 好正
好想聽埋 3 live

Rach2 3係公認既經典 高登仔至愛黎
但係仲有好多佢既作品係值得一聽
(Op.1,19,28,35,36,37,40,43,44,45 )
例如symphony no.2 (黎緊音樂會有
symphonic danse (黎緊hkphil音樂會有
同埋the bell(rach自己最滿意作品)

Symphony no.2 上個月 polyu orch 有玩
2nd 4th movement
雖然玩得麻麻地
31/3 hkphil Emperor Concerto concert 飛已買

我鋼琴撚
最鍾意 Prelude in G minor 同 C sharp minor
同埋 Moment Musicaux No.4

上呢度買平呀

Symphony no.2 我上年moscow phil黎香港聽左live (programme:shos festivel overture,rach鋼協no2,symphony no.2)
佢地演既 symphony no2 1movement真係正到仆街 climax位 個張力(tension)強到
係第二到聽應該搵唔番

31/3 hkphil個programme又係幾值得一聽
佢最後幾張學生飛好彩比我撲到

但係其實同日 小交既 prokofiev violin concerto 同tchaikovsky 5th都好正
買唔到hkphil飛既朋友可以考慮下

我Rach 2係聽 Anna Federova 果個
Symphony no.2 1st movement Largo 好難做得好
玩得差真係會訓著
(其實所有 Largo 都係, 我而家彈緊 Chopin Ballade no.1, 段 Largo intro )
小交果個撞左Emperor冇得聽
柴5都係正野嚟

開心share, 小弟早兩年係香港藝術節聽呢一段, 就愛上左Prince Igor呢個opera

貝一聽到貝九 是必須的

貝5
貝9

原來聽日就有

唔知有冇巴打去聽呢

無人講prokofiev

而家零零碎碎聽緊佢啲concerto 同sonata
然後比我搵到呢首

巴打有冇推薦

利申 唔識古典音樂
但聽完canon in d 好鍾意
巴打有冇同類型嘅好介紹

參考下上面其實都夠玩

Shostakovic Piano Concerto No2

唔識玩音樂，但係好中意聽鋼琴、小提琴
搭車、番工都想聽

Mozart Piano concerto 有冇其他推介
聽開 17 20 23

21, 9

toccata op11
piano sonata no.7
piano concerto 3

Piano concerto 3 之前一開始聽就鍾意
Toccata 感覺有啲似bumble bee

lm

聽開咩？

利申：鋼琴，留名

巴打幾級

LT

聽得好零散，唔係跟歌劇聽，聽開女高音only... 所以好多都有聽，主要係寫花腔女高音多嘅composer, 好似rossini, donizetti, bellini嗰啲。有時都會聽puccini同verdi嗰堆。德國嗰邊都有mozart同strauss都有聽。。。 無乜點話特定聽開一個composer或者聽開一個歌劇。。

Bach Air on G
Tchaikovsky Andante Cantabile

我自己鍾意german opera多啲

我其實都覺如果以composing黎計嘅話german真係旋律好聽啲。。好似我聽過嗰個Ariadne auf Naxos, 入面有首grossmachtige prinzessin, 嗰首講真真心幾鍾意聽。但係嗰首仲有mozart啲concert arias都好demanding 好少有女高音真係會挑戰

心血來潮想睇下有冇人講古典音樂
點知比我搵到呢個po
之前開過po講il divo無人理
我自己聽得比較窄，主力都係 il divo susan boyle 一類
但orchestra例如 summer presto 夠澎湃激昂都好正
想問有無巴打可以推介下類似嘅激昂弦樂／管樂好嘢聽下
順帶一提 david garrett 嘅 viva la vida 好好聽

上去個playlist睇

NEO-CLASSICAL

拋磚先
Prokofiev同rach親手彈

發現兩個人原版都偏快 唔似而家有啲位會係到拖

Prokofiev彈得好特別 強調左rach首野原有既多聲部

推薦部分

拉威爾

推

有冇人啱啱聽完港樂 Emperor Concerto Concert
差唔多每個 bar 都有人咳

屌佢老尾 好憎hk phil×文化中心果種懶係中產既感覺
1st movement完無啦啦係到拍手 咁少人拍你真係feel唔到自己柒左?
坐我左後面果個鬼佬又係極品 哼首歌 講野 打拍子 乜撚都做齊
前面又帶埋個細路keep住郁身郁勢
中場休息個個係到揸住杯香檳
大佬你唔係聽早啲番屋企抖啦

咳又有 大大聲咁行住中離又有 未完拍手又有

屌以後都唔想再聽hkphil文化中心
淨係簡小交 or 音樂節 or 其他少人場黎聽

巴打我真係好開心我終於搵到知音! 唔知以為我自己寫 我都係最中意美聲時代geh花腔女高音作品

有無人聽過vivaldi呢隻

有冇D譜介紹下

幾位有無聽Wagner 岩岩係Wien 聽完Parsifal好撚正

雖然企位企左6個鐘